# SpringBoot Quiz - 1

一小队机器人探测器(Rover)将由 NASA 送上火星高原(Plateau)，探测器将在这个奇特的矩形高原上行驶。为了方便导航，平原将被划分为网格状。每个探测器的方向和位置将由一个 x, y 坐标和一个表示地理方向的字母表示出来。其中：

* x, y 坐标是 32 位整数。该平原很大我们可以暂时不考虑溢出的问题。
* x 坐标增加的方向是东方，y 坐标增加的方向是北方。

而地理方向使用如下的英文字母表示：

|地理方向|英文表示|
|---|---|
|东方|E|
|西方|W|
|南方|S|
|北方|N|

例如 0，0，N 表示其坐标在 0, 0 并且探测器面向北方。

## 需求 1：创建探测器

### AC1：创建探测器

我们希望通过能够在火星表面创建探测器。并指定探测器的初始目标和指向。API 定义如下：

|项目|值|
|---|---|
|URI|`/api/rovers`|
|Http Method|`POST`|
|Content-Type|`application/json`|

其中 request body 的定义如下：

|属性|值|
|---|---|
|id|字符串，并且只能够包含英文字母和数字。必须提供|
|x|数值。必须提供|
|y|数值。必须提供|
|direction|E 或者 W 或者 S 或者 N。必须提供|

例如：

```json
{
  "id": "rover1",
  "x": 2,
  "y": 4,
  "direction": "E"
}
```

如果创建成功。则返回的 Response 不包含 body。其 Status Code 为 `201`。

### AC2：创建探测器失败 - 无效参数

如果参数不符合 request body 的定义。则不应当创建探测器。并且 API 的 Status Code 应当为 `400`。

### AC3：创建探测器失败 - id 冲突

如果参数所指定的 id 已经存在了。则不应当创建探测器。并且 API 的 Status Code 应当为 `409`。

## 需求 2：获得探测器

### AC1：获得探测器

我们希望能够得到火星探测器的数据。其 API 定义如下：

|项目|值|
|---|---|
|URI|`/api/rovers/{roverId}`|
|Http Method|`GET`|

如果指定 id 的探测器存在。则返回探测器当前的位置和朝向。返回的探测器数据应当包含如下的信息：

|属性|值|
|---|---|
|id|字符串，并且只能够包含英文字母和数字。|
|x|数值。|
|y|数值。|
|direction|E 或者 W 或者 S 或者 N。|

并且其 Status Code 是 `200`。

### AC2：探测器未找到

如果探测器并没有找到即指定的 Id 不存在。则不应当返回任何数据。其 Status Code 为 `404`。

## 需求 3：向探测器发送移动指令使探测器移动

我们希望能够向探测器发送指令以便控制其移动。指令用字母序列表示，从左到右执行。其中包含三种字母：

|指令|含义|
|---|---|
|M|沿当前方向前进一个单位。|
|L|向左旋转 90 度，但不前进。|
|R|向右旋转 90 度，但不前进。|

例如：假设当前探测器坐标为 (1, 2) 朝向为 N。那么执行指令 LMLMLMLMM 之后坐标为 (1, 3) 朝向为 N。

### AC1：移动探测器的位置

我们使用以下的 API 来向探测器发送移动指令：

|项目|值|
|---|---|
|URI|`/api/rovers/{roverId}`|
|Http Method|`PATCH`|
|Content-Type|`application/json`|

其 Content 格式如下：

|属性|值|
|---|---|
|command|字符串，控制探测器移动的指令。必须提供|

例如：

```json
{
  "command": "LMLMLMLMM"
}
```

如果探测器 id 存在，并且移动成功。则 response 的 Status Code 为 `200`。该 response 并不包含其他数据。

### AC2：移动失败 - 探测器未找到

如果探测器的 id 不存在。则不执行任何移动操作。response 的 Status Code 为 `404`。

### AC3：移动失败 - 指令错误

如果移动的指令发生错误。例如格式错误。或者指令为 `null` 则不执行任何移动操作。response 的 Status Code 为 `400`